港鐵拒按政府要求加固

2018年08月31日

港鐵拒按政府要求加固

港鐵主席馬時亨（左二）

【本報訊】土瓜灣站挖掘期間，周邊多幢大廈持續沉降超標，但港鐵未有停工。事件曝光後港鐵曾發新聞稿，聲稱沉降超標後有按照「特定跟進行動計劃書（下稱計劃書）」跟進。但《蘋果》取得的文件顯示，計劃書要求包括更換物料、加固工程等，但港鐵未有進行；連路政署前年書面要求港鐵按計劃書加固都被拒絕。

違反計劃書協議

土瓜灣站沉降問題曝光後，港鐵在新聞稿稱曾與承建商根據計劃書跟進，包括安排工程師為受影響大廈檢查、聘顧問公司檢視沉降對樓宇影響等。

但《蘋果》取得的文件顯示，計劃書內容尚包括一系列預定的行動計劃（action plan），包括增加額外工字鐵支撐、更換較大型的工字鐵、提升層板的石屎級別，以及在超標大廈前灌漿加固等，但消息人士指港鐵至今未有執行上述工作，與新聞稿的聲稱不符。

根據工程文件，路政署在2016年下旬起多次敦促港鐵為逾10幢沉降超標大廈加固，更指明港鐵須按計劃書採取已協議的行動，惟港鐵回覆時辯稱挖掘工作已完成，涉事大廈的傾斜度符合標準，反駁指「現階段無需要加固」，反要求當局批准放寬大廈沉降指標。

港鐵拒絕加固，但作為項目監督的路政署既無勒令停工，亦未有向公眾通報。記者向港鐵及路政署查詢，至截稿前未獲回覆。公民黨立法會議員陳淑莊批評港鐵無視協議，會在今日的立法會鐵路事宜小組會議跟進。

■記者梁御和

上一則
上一則
施工後改設計致沉降路政署批准 土瓜灣站少裝一層工字鐵

下一則
下一則
選擇性放料避傳媒質詢

選擇性放料避傳媒質詢

西九內地口岸年租僅千元

131處超標 20處持續惡化全綫淪陷 舊區14幢樓沉降

會展新翼裂紋貫穿樓底

被揭大幅放寬停工標準

施工後改設計致沉降 路政署批准土瓜灣站 少裝一層工字鐵

嘩，政府叫都唔做

陳局長D頭髮無啦

要駛錢喎

好撚大枝野

Mtrc拒絕加固既理由

主席: "我話俾你地(HyD)聽ok就得啦"

CEO: "外面既專家睇過，唔加固既方案比加固更好"

我哋話你聽OK就得㗎喇

條八婆照住, 梗係唔怕

田北辰批評，土瓜灣站承建商「三星—新星」今早派出董事會成員Steven Meredith 到立法會鐵路事宜小組交代事件，是極為不尊重，「因為佢對個工程無咩認識，亦答唔到好多問題。」他指，會展站承建商「禮頓－中建」嚟都無嚟，更為不尊重，游說議員支持其議案，但議案最終以24票贊成、34票反對、1票棄權被否決。數日前曾經會見禮頓高層的經民聯工程界議員盧偉國，投了反對票。

怕咩呀, 搵個茶水黎都仲得.

支持民建聯投贊成，人口政策出一分力